印度日本合推「自由走廊」 抵制一帶一路

印度日本合推「自由走廊」 抵制一帶一路

2017-05-16 18:15

〔即時新聞／綜合報導〕為抵制中國「一帶一路」計畫，印度與日本決定聯手推出「自由走廊（Freedom Corridor）」，在非洲、伊朗及東南亞投資多項基礎建設案。

中國剛在14日於北京召開為期2天的「一帶一路國際合作高峰論壇」，但因「一帶一路」計畫觸及敏感的喀什米爾（Kashmir）地區，印度官方拒絕出席與會，稱印度不能接受一個危及主權的計畫。

根據印度《經濟時報》（Economic Times）報導，印度與日本正倡議建設從亞太地區到非洲的「自由走廊」，以平衡中國在相關區域的影響力，這些地區被中國納入「一帶一路」計畫中，但部分國家對中國的作法並不滿意。而印、日此舉可被視為抵制中國「一帶一路」。

印、日決定合資在東非進行基礎建設和能力建構項目，日本也預計要加入印度在伊朗重要戰略港口查巴哈港（Chabahar port）及港口經濟特區的開發計畫，兩國也有望共同開發斯里蘭卡春可馬里港（Trincomalee port），及泰緬邊界的土瓦深海港（Daweideep-sea port）。

本月24日，非洲開發銀行將在印度艾哈邁達巴德（Ahmedabad）舉行會議，印度與日本將與非洲開發銀行的會員國討論在當地的資助建設事宜。日本財政大臣將率領官方代表團出席會議。

印度總理莫迪（Narendra Modi）去年11月訪問日本時，日本首相安倍晉三宣布將推動從亞太延伸到非洲的自由走廊；印度財政部長賈特里（Arun Jaitley）最近訪問日本時，也再度與日本討論雙方合作問題。
<自由時報>

日本帶頭應該好快成事 小支支自己食自己啦

咁就好睇

會唔會班一帶一路國家即轉

日本好應該領導中亞發展

果d窮國家應該係食兩家茶禮

小小支那可笑可笑

On9, 印度佬都好同佢合作 ，日本食自己好過啦

成班都係窮撚國家
日本有美帝撐，仲有印度呢個金磚，比你係窮撚國，你痴邊個國家

合作先係出路，咪以為日本一個就掂晒。

加埋美帝

又話無撚用, 但日本又狗衝

日本揸旗同美國揸旗有乜分別

起碼日本起既野用得先啦

支那制又自爆又盛

邊個國家早排退出tpp?

隨著人口老化，印度的潛力比中國仲大

係中亞無咗印度支持已經差好遠
區內最大市場丶潛在生產力

印象只係另一個支那

Nippon

印度。日本啲av可以引入印度模式，優勢互補

大東亞共榮圈

跟「一帶一路」別苗頭！印度、日本打造長城 劍指非洲

中國提出「一帶一路」，想打造龐大物流運輸網路、將歐非中東和亞洲連結起來，但印度認定這項計畫損害自身主權、執意不願配合。為跟中國別苗頭，印度跟日本聯手，要在非洲、伊朗、斯里蘭卡和東南亞投資多項基礎建設案。

印度經濟時報 16 日報導，印度跟日本已聯合起來展開「長城」計畫 (Great Wall)，將贊助伊朗 Chabahar 港及其經濟特區、和斯里蘭卡 Trincomalee 港的擴建計畫。另外，兩國也考慮攜手開發位於泰國、緬甸邊界的土瓦 (Dawei) 港。

中國才剛在 5 月 14 日於北京召開為期兩天的一帶一路國際峰會，而印度、日本也決定在 5 月 24 日於印度艾哈邁達巴德 (Ahmedabad) 舉行會議，跟來自非洲的股東會面，討論資助事宜。

上述計畫是「自由走廊」(Freedom Corridor) 方案的一部份。日本首相安倍晉三 (Shinzo Abe) 去年 11 月在東京接待來訪的印度總理莫迪 (Narendra Modi) 時，就宣布了這項方案，目的在讓非洲和亞太地區互通有無。

安倍和莫迪希望能將影響力拓展到非洲地區。知名智庫 RIS 旗下印度暨東協中心董事 Prabir De 說，非洲是下一個重要市場，印度、日本合作開發，有望釋放非洲真正的經濟潛力。他說，湄公河 - 印度經濟走廊 (Mekong-India Economic Corridor, MIEC)，將透過印度的尼赫魯港、科欽港，連結肯亞、坦尚尼亞、莫三比克這三大非洲經濟成長區，為非洲和亞洲帶來新氣象。

相較之下，印度外交部發言人 Gopal Baglay 則在日前痛批，一帶一路計畫在喀什米爾和巴基斯坦地區開路，損害印度主權，並警告中國企業和銀行資助的基礎建設，會帶來龐大債務，讓參與國無力負荷。

印度平均年齡好似30都無

文法錯晒。

“隨著人口老化”，你係想形容印度定中國?

快d支爆

係有用, 應該係中國搞一帶一路前出手law

我諗唔係個個知印度都係有13億人

新日英同盟(英聯邦)

窮西國家應該食撚完支那再轉會

當然係食兩家茶禮

今日食中國, 聽日食日本印度, 後日再食中國, 跟住再食日本印度

食窮中日印 三國

印度強姦文化+日本av=誘姦走廊

日本嘅已退役列車、巴士，終於有新生命

不停生 死左都唔覺

係咁生

圍堵支那

質o架妹食咖喱腸
mola mola

敵人反對我擁護

印度素有親日傳統

好想喺印度搭E4

窮國表示財源廣進

咖哩仔好野

不過以中國人唔衰得嘅性格, 中國可能最終係瀨最大獲個件

支持

日本妹出國就真係變自由走廊喇 除時闊過西隧

繼續吹.jpg
一帶一路已經吹得夠大，咖喱國又吹埋一份，中亞，西亞個亂局根本冇可能做到有合理回報嘅投資。睇黎佢哋嘅目的係大家互吹拖到支爆。

當年美國既星球大戰計劃, 拖垮蘇聯

支那人又要反日本反印度啦

但支那已經步入中高齡社會

架仔加咖喱
兩舊屎

唔緊要，反正英文先係皇道

清國餘孽以輸出垃圾產能，污染全球為己任，人人得而誅之

命不久矣
加上老人，醫療開支不斷加
除非加高醫療費用，否則廢老不除，開支不減，收入下降

醫療又差

出現了

係架哩

日本班海外工廠而家o係晒東南亞
到東南亞起左
就要搵地方搬

一邊就俾錢俾技術俾工作職位你
支那就

咁仲好， 唔洗擔心有人口老化

家陣香港,日本,中國都有人口老化問題, 要養住大量老人

好似有部分運左去越南用

遲下睇AV 一大班汁男沖出黎跳舞

日本咖哩同印度咖哩合體

係菲律賓、印尼、馬來西亞、緬甸等東盟國家。
越南曾經用過，改裝成為豪華客卡嘅南韓首爾地鐵二手車卡，
因為客源不足而暫停使用。
Source: （日本網站）

只有日本有資格做亞州地區一哥, 中國慳D啦
日本D野都好撚過你中國幾百倍啦

China is the new Ponzi

日本仔搞 信得過

星期幾反印度呀5毛

仲要大部份細過30歲

咁落去攪到TVB日日報導印度新聞

第1節-港聞
第2節-支那強大新聞
第3節-美國槍擊案
第4節-印度強姦案
第5節-支那強大新聞
第6節-體育
第7節-天氣報告

香港快啲參加

中国人口紅利已經逐年下降，見

印度同日本都多痴漢

印度佬做得好
in 日本仔 we trust

支共之路

日本+印度+東南亞，夠玩喇
至於中亞中東嗰班狗也不屌嘅垃圾國家就留返俾支那慢慢J

想睇最後冇人理一帶一露

唔好睇內容
淨係個名 freedom corridor係中二病啲
都好撚過咩one belt one road

呢個鳩名點見人

要吹行風報印度強姦新聞, 南亞狗打人新聞日本軍國主義復辟“新聞”

姦國同淫國合作拍av唔知會點
姦淫帝國

日本人改名好難唔中二

印度果啲直頭強姦犯啦
仲痴漢

可以拍套 痴漢戰姦犯

研究完美咖哩

其實好多國家同大陸簽晒基建合同
你地重係到打丁

反還反醒少少啦

一帶一路意義係講緊係大陸貼錢嚟去自己產能
再換政治籌碼
印日玩乜就未詳睇
大陸都玩到慶烚烚
宜加再用呢個名號抗衡我就唔明目的

不過起基建日本應該就無得輸
錢就要睇邊個出
印既定位又係咩 ..

想問伊拉克同左翼天堂委內瑞拉基建搞到點

敘利亞有冇份

淨係個名都先贏一仗

暗串強國不自由啫應該，贏下國際名聲同平民支持度

印度除咗人口，冇任何潛力
佢哋大部分人讀engineering，有如香港盲谷商科，連揸的士嗰啲都係engine撚
同埋治安極差，我諗只係得孟買正常
佢人口咁勁因為性慾強，印度fd話落後啲嘅區 啲人真係由得後代天生天養，自己專注扑嘢
仲未計佢哋貪污風氣同中國叮噹碼頭
食過中國屎嘅商人唔會食舊更臭嘅印度屎呱？

又一個無5毛post